覺唔覺數學勁唔勁 同 諗野有冇邏輯好有關係？

特別啲數學 拎1拎2嘅女
講野完全唔經大腦
唔會諗人感受

就算中文,通識呢啲拎5**
數學拎1/2
諗野都係完全冇logic

咪臭係
係樓豬錯覺姐

樓主數學一定5星星啦

用公開試做例子就一半半啦
始終都有大量算術 死操硬背

大學Maths就一定係
讀到Analysis依啲 Logic差啲都解唔明

Maths唔多唔少會令學生䜈成一個good logical thinker

識幾個朋友啲數學都唔錯但係港豬到不得了，啲論點成日都on99到屌佢都費事

數學就算唔知佢做緊乜鳩都好
識睇Pattern已經算係咁

負評嘅係咪啲數學唔掂嘅mk
利申AL

香港讀書數學只係操返黎

高中課程可能得probi係

勁唔一定有logic 但數學屎就一定無！

識人數學5星星 都係靠背
同邏輯無關

數學明明講logic，但要做條數出黎係靠靈感。
但靈感又係要練過操過，先培養到出黎。

同有冇溫書有關係

點睇中文唔合格但係數學5**既人

dse math係算術多過數學

表達能力同邏輯未必有關既

全世界得香港先會數學系出嚟揸兜
外國一般都覺得條友讀得掂maths既都係醒目仔
咩工都易上手handel得到

香港係生應該唔

香港只會埋沒佢哋的才能
利申 中文+數學 U

數學勁是咪講緊公開試成績好

大學數學勁就一定邏輯好

覺
但唔係DSE CE
中學根本背同操就夠

除左數學 coding都會訓練到邏輯思維

數學係講求一個人某程度上嘅解難能力，如果一個人既數學經過操練後都係唔合格，個個人真係要反省下自己智商係咪低左少少 我普遍見親數學叻個啲人轉數係真係會快啲同解決問題方法會有效率啲

見過好多數學叻既人通常都識玩扭計骰

不過我覺得自己諗野有邏輯，同講野講得有邏輯，係兩回事，所以有好多讀書叻解難叻既朋友，講野1999

所以

香港高中數其實記嘅佔大部份

因為成日都係嗰啲題型

考得既唔係geometric 就係文字題

再唔係就algebraic manipulation

都可以背步驟背公式做到

眞係玩邏輯一定係大學啲proof題

有好多成績好嘅女仔思路清晰，但係數學成績特別差，真係唔明點解

其實好多都係扮出來
d內容農場文都寫到大條道理
思路清晰，分析獨特
但有邏輯既人一睇就知係9up

數學撚咁都有得打飛機

數學同邏輯喺好有關係
但喺中學嘅數學就唔關事
因為程度低唔需要嚴謹嘅邏輯思維就做到
但喺讀到大學就開始黎料

中學黎講我諗AL Applied Maths 最需要較嚴謹嘅邏輯推論

收皮啦 高中d 數咪又係記下pattern
見到班數撚數學掂但係中文英文寫野On99 又 冇point .佢地logic 好真係笑大人個口

中同上到U讀數嗰班多數文理兼備，除咗資優嗰兩個天生自閉

今年數學mc咪轉咗玩法要多諗 冇得夾硬計囉

我淨係知數學勁果班d五官通常無乜邏輯
以前中學最騎呢最毒果班就係數學最勁

其實係咪你老母唔應該生你
冇能力就話世界埋沒你既才能
你有咩才能比人埋沒左咁慘

有冇logic同諗唔諗人感受冇關係

咁都有得打下飛機

我覺得programming同physics都係

其實啊媽係女人

邏輯好就數學好,但數學好唔代表邏輯好

我都覺，中學個班講野唔經大腦嘅死八婆，次次上數學堂都係到訓覺，最後dse差唔多成班女數學都攞唔到2

數理同語文其中一範勁另一範廢，通常都會奇奇怪怪，兩範ok或者兩範廢果d反而正常

相信樓主個context唔係講緊數理邏輯?
同埋數學佢應該想指DSE程度既「算術」?
如果基於呢兩樣去睇，完全冇

另外樓主要唔要諗一諗
講嘢理會人感受同「諗野有冇邏輯」相唔相關
可以係個人警覺性低、直腸直肚、自我中心

只可以講邏輯好係數學好必要但非充分條件

我都覺得數理勁唔勁係可以判定一個人有冇邏輯
而文科就可以確定佢表達能力
見過好多數理勁既人但文科廢到仆街
講野都1999 個人奇奇怪怪唔知佢做緊乜

咁都有得打飛機

又喺文科仔身上拎成就感

Logic差，寫program個陣就知道有幾灰

屎忽痕reg左科reasoning讀比班數撚屈

有個fd數學冇咩聽書冇咩背公式
有時問佢佢都話係自己諗出嚟
佢講啲野真係有邏輯過其他人

唔同意
有fd數底好但份人好on9 認定係啱只會死撐

分清死撐同執著先
數底好既人諗多好多嘢
點都要有個結論先肯完一個argue
但好多時啲人都冇心機傾到尾
然後就覺得條友死撐

可能1999

中學數學就算鳩數啦

識唔識企喺人地角度諗同有冇邏輯係兩樣嘢嚟
數學叻同諗野有邏輯有關係

話到明死撐
當然講緊佢理虧
但佢係都唔認自己有偏見有問題

第一個回覆已經有個冇邏輯既人出現

group theory嗰個course
assignment連exam淨係錯過一題
A咗

以我所知就係香港有好多人話文科叻數學差嘅人無邏輯
點解唔可以欣賞下呢啲人可以喺自己嗰科有成就，思考方式同數學好嘅人唔同，有自己嘅一套
但係就硬係要批評人哋無邏輯？
數理邏輯唔好唔代表喺語言邏輯唔好架喎

想當年溫dse maths完全無掀過書
真正有邏輯嘅由基本definitions都可以推返晒啲中學大部份theorems出嚟啦

應該係講緊我
中英文口語組織能力好差
成日停一秒組織一下先繼續講

見識過
數底好,但寫programme寫到一舊雲

中學讀econ 冇乜數但係都好考logic thinking, 不過唔知有冇econ 勁但數學差既人黎做例子

公開試個d就算鳩數
根本死操爛操都有唔錯成績
以前有個大學同學math都叫有5
但係連programming fundamentals都要retake 讀db連join都搞唔明

利申先：數學唔差，無溫過書dse 5 m2 4，其他科不值一提

對自己既感覺係：邏輯真係好，轉數算快既，但我要寫一段野真係差都不得了。成日寫完睇返又無頭無尾，自己知個point都唔知自己寫麥鳩

唔識玩 學左兩層覺得背公式好悶
利申 dse 5**
大學一半數都a range

我就係咁

其實一個人小學數學好唔好，文字題識唔識都反映左啦
試過幫學生補習
個小二學生夠膽唔睇唔理解題目
見有咩數字就抄落去，再亂加d加減乘除俾佢
覺得撞中左就神仙咁

我就無咁誇
但對住d字就覺得好辛苦
寫文果時 個腦就塞撚住曬咁

我覺得同人交流既邏輯係反映係中文科較多，因為你要估同應對考評局背後想你做既野，e.g.閱讀卷同作文卷，完全係考驗你睇唔睇得透成件事同你本身個立場應該交咩貨上去，少Ｄ機心都唔掂。

所以通常中文好既人都有能力表現得好圓滑，識得點運用心理同把握距離感去幫自己。當然，有能力未必一定選擇咁做，亦有唔少人會似魯迅咁不留情面，橫眉冷對千夫指。

呢位巴打就邏輯好啦

same
有時會好鍾意從某d事推論到政府咁做係唔啱
但未講到去政府唔啱。d無logic既人已經會決定唔鳩理你

你用女黎比？
女就係無邏輯既代名詞

數學根本就係應用邏輯
以同樣學習時間計算
邏輯好=>數學好
或者咁講
數學唔好=>邏輯唔好

數學係由定義、公設為基礎
一步一步用邏輯建立數學系統
讀純數主要係研究呢啲數學結構
所以純數對學生嘅邏輯要求頗高
喺純數入面幾乎可以話邏輯同成績有等價關係

但數學亦有其他部分
中學數學嗰種大部分係簡單嘅應用數學，或者直接啲講就係算術
記得熟個題型就會識做
記憶力同努力可以補足邏輯上嘅不足
所以中學數學同邏輯未必有直接連繫
即使攞5**都可以係無乜邏輯

我中文5，數學1

數學勁但食唔少女點睇

maths好既人好兩極 一係完全唔識表達自己
一係話頭醒尾轉數快而且可以喺社交上表現到出嚟

大學math我見九成都變左油頭毒撚, 野都唔講多句, 點知佢有冇邏輯...

又未必既
智商分好多部分
空間 音樂 藝術果啲（好似係）

其實做scientific research先係分支點。做research (真係publish果D) 要做到reliable results個challenge度係比讀書十級跳。除非fake D results出黎 (部份人會咁做) 或者有個好強既人貼身帶住你。

數學5**

閱

覺，同埋science科好似chem phy 哩d真係睇到思考邏輯上嘅分別

not necessarily correlated

點睇dse數學拎2，而家大學讀緊中文系，first hon成績，去過幾次學術研討會嘅人?寫論文好嘅人邏輯應該差極有譜掛。

唔係喎 AL 我覺得反而背 操熟條數點計 記得用咩方法就得
反而ce唔同 真係要諗 例如prob 或者幾何 你睇唔出用咩角用咩邊去證就係睇唔到 ce無溫書 去考就a咗 因為明晒就係睇點運用 唔使背 唔使操

其實我覺得數學好唔好，比起同邏輯好唔好，其實係同理解能力更有關係。

就算係以前AL Pure Math Applied Math 都好，其實都可以話係理解到題目內容就自然識計。見過有啲人連點解通分母都唔明點解，但講野又有文有路，邏輯都算唔錯，只係真係唔撚識計數。

成績差可以有好多原因
可以係佢當年無擺時間落數學
或者佢當年邏輯差

到佢大學畢業已經係幾年後嘅事
佢嘅邏輯思維亦可以喺嗰幾年建立出嚟
與數學邏輯掛鈎嘅觀點並無矛盾

氹你咋下話
唔通話自己轉數太快所以5**咩

語言邏輯係咪即係白馬非馬嗰d撚野?

進步就實有嘅，但係佢而家數學仲係不斷倒退緊 佢去教高小嘅功輔班，中英都得，但係數學就唔得 所以我觀點係思考嘅邏輯同數理邏輯應該唔係同一樣野黎。

唔係，白馬非馬係謬論

數撚同文撚互片 好搞野
Btw兩邊都可以無邏輯 兩邊都可以有邏輯 打和啦。

受之有愧

其實你係咪 focus 錯咗... 你朋友係女人來, 本身就無邏輯關數學咩事

滑波謬誤 慘在樓主諗野已經唔邏席

識個類似咁既人，佢好撚聰明，但口吃果d
講一句野普通要等佢6、7秒
但奧數比賽攞晒獎
前排聽佢講實習緊酒店lobby boy
好慘

數學可以背公式 同埋操得多就得
反而中文要捉鳩考官心理 又要擊破盲點
加上中文科考官最撚陰濕 會裝人彈弓
logic勁既話一定中文閱讀理解都勁

利申90年代會考生 中文科5分

數學裸考冇難度
中文裸考食得屎

中文勁先係

哲學佬係情商高姐

econ勁嗰堆大部份數底都唔差

中學雞數學
所有智力正常既人都有能力掌握
數學差你唔肯學

因為數學就係諗野, 用已有既資訊整合出問題既答案
不過要澄清一點, 數學高分既人唔一定數學勁, 但數學勁既人一定數學高分

中學既數 同大學既數 係兩回事
唔小中學既數學科霸主上到大學都收晒皮
輕則轉科 重新做人
重則崩潰 懷疑人生

數學勁唔勁都唔係以dse分數黎作準 仲有佢地係名人姐，唔代表佢地好有邏輯

係撚
英國朋友math master 今年grad
佢都話唔知grad完有乜做
不如去超市收銀

叫佢寫靚仔過CV再講啦
英國份CV要求好高 唔似得香港

大把數學叻既毒撚講野on99

Sorry 我一時一樣

數學係訓練邏輯思維既其中一種方式

但邏輯唔一定由數學訓練出黎

邏輯好既人都可以數學廢

你操唔操到5**？

我冇操 對讀書冇興趣

講就兇狠

負評嘅係咪啲數學唔掂嘅mk
利申AL A

X2

有其他科5** 但由小學到大學教數嘅都係淨係教拆題，從來唔講下原理 可能我黑仔掛

連囝真係好鐘意公開試看世界

教育局數學組大把垃圾老屎忽係無邏輯無常識嘅左膠

利申，前教育局職員

program 勁先係logic勁

點解個個用個弱智dse考試黎討論？
dse數學根本唔可以稱得上數學
只係用黎區分弱智同正常人
考3或以下果d應該去驗下智商
淨係知道個syllabus 唔溫書唔上堂至少都要有4
IQ100up應該要有5
5*係理科基本
5**係考小心，睇運
LQ題目列岩曬式都好 一個唔小心寫少左個數字
或者handwritting太難題禁左機，咁就無左**
你會唔會話一個唔小心既人數學差？

考試梗係乜細節都要考埋
呢個又話唔小心
果個又禁錯cal
出社會做野好多事都係細節就睇得出你個人能力

希望你係假膠

我唔溫書
無操past paper
數學都拎個4番黎

其他又1又2

講得好

我講緊數學能力，唔好spin去工作能力
成個廢中咁講 「少少野都做唔好 出黎點做野」

理科人先冇邏輯
仲要冇啲骨氣

點樣冇骨氣

數學好 當然包括埋小心啦 你乜都禁錯機 又唔記得啲式都可以自稱數學勁咩

識好多理科人奶共不特只
對香港既現狀完全冇視

我請員工會用數學成績作參考。

同埋語文、數學、邏輯都係同一樣嘢嚟

錢同時間又係同一樣嘢嚟

時間同空間都係同一樣嘢嚟

電同磁都係一樣嘢嚟

上面已經講左，算術=/=數學
數學係睇你點樣拆問題，選擇適當嘅工具去推出你想要嘅結論
例如AL嘅inequalities, 你要識得列式，同埋作適當假設
而唔係純粹跟題目計幾十個爛數出黎

YOU ARE GAY

最強推理例子. 想改善邏輯一定要學習下

數學可以訓練邏輯 同邏輯有關係 但唔一定數學廢邏輯就廢 主要係個推導過程 有啲人數理邏輯弱但文字邏輯強 語理分析都可以好嚴謹

你拎dse既數學成績比已經冇邏輯啦

樓主好心講明係University maths啦
中學maths 唔係AL都係垃圾

AL都唔見得有幾難

完全唔覺。
我嚮中學淨係見過幾個中二病，覺得自已數學 okay = 自已係天才，攞來無限打飛機

睇得出你的確需要 d邏輯好的員工幫下你

講緊有無關係講乜撚嘢dse al
無啦啦講教育制度離撚哂題，唔撚怪得有人中文會U

Program 勁數底一定好
Coding Logic Maths
三者並存

University Fundamental囉

樓主用dse做例子。。

樓主用數學差既人思考冇logic 黎證明數學同logic 既關係？
咁咪姐係用高既人打緊籃球所以打籃球既人會高一樣？

最撚弊上面堆人拎連大檯都上唔到嘅dse maths做例子呢

所以樓主都揀錯黎講

我總覺得一個人有冇logic同通識既關係多過數學

所以睇第一個回覆正負評數都估到呢到好多數學5星星既人

通識背都背到啦

數學差，但programming叻
咁即係有冇邏輯

你係cs department secondup以上 honor 嘅人搵個數底差都幾難

真
數學講求邏輯思考 解難能力 理解能力 組織能力。
數學差嘅人 已經判斷到佢將來會行咩路。

true 數學要好除咗邏輯都好睇有冇數感

Agree

申利 5**

算吧喇
中學level 最多分到你係咪弱智

睇多啲圖表、統計數字都幾加強邏輯思考

香港d數學公開試都係可以操返嚟㗎
好多都係操到見到題形都估到點做

反而大學讀果d probability都可以叫需要d邏輯

中學maths叫算術，係可以唔用腦的
真正嘅Mathematics至少大學先會見到啦

但係讀cs班人
個個都痴撚線咁有邏輯

低b
上完邏輯學先講啦

數學科係為左考核數學能力定個人處事能力？
學數學係為左用一啲以知嘅野去處理啲未知嘅野！（以家dse 考試做唔到）

其實數學差，姐係唔聰明
唔聰明嘅人真係死得，仲可以點樣生存？
一世靠勞力？

無從判斷

認真，數學根本就係邏輯訓練
邏輯推理同數學能力基本上係成正比

轉數無咁快啫
仲有好多工作既

數學差其實幾難programming叻

點睇好耐之前個高分低能個碩士生

同意，同揀男朋友要揀讀理科既道理一樣
文科仔

巴打理科仔

除咗會用diff/in去做數 咁似我嘅

證明世上on9仔何其多

我初中都係咁 sas sss asa呢啲扣咗唔少分

話就話DSE 數學又操返來又盛
但其實最core果D 真係睇到一個人基本有冇邏輯可言

最基本 geometry
由初中既計某隻角既角度, 已經會有一個 if 甚至係iff 既concept
adjacent angles on straight line 已經講到 因為呢隻角等於乜乜度, 所以另一隻等於乜乜度
到之後搵到呢隻角, 先會計到果條線幾長, 然後先用到cosine formula 計果隻角幾多度

一個邏輯能力差既人, 面對越多step既問題, 佢越覺得難.

就算algebra 你話可以操. 你操到既只係容易果D(DSE part A1)
最簡單因式分解, 幾舊野化為一舊最簡既野
就當你最簡單4舊野, ax + ay + bx + by = (a+b)x + (a+b)y = (a+b)(x+y)
呢條來計
分4舊野 (1 2 3 4)
你當然可以逐個combination去試, 睇下最後做唔做到
但係, 咁樣一定會慢過你係個腦度諗到然後直接一步到位
慢, 已經導致左DSE 會低分.

probability ... 3D geometry ... ASGS 果3大topic都廢事講
就淨係上面果兩樣初中野已經係好體現到一個人有冇邏輯而且冇得操返來

以前會覺得扣pp 係學校on9
但單位..格式果D係數學上係一樣好重要既野
(如果去到application 更加係「最」重要)

所以好難單憑讀咩科就咪有邏輯
就算有邏輯都要識表達
唔識組織再表達人地都唔知你做乜鳩
不過數學勁我相信佢地分析同理解能力都好強
我做數如果唔明白條數我只可以硬背pattern 好羨慕數學叻嘅人

我岀左名脾氣差

邏輯好係講緊個argument符合特定格式
同內容岩唔岩冇必然關係

數學係講緊DSE定大學?
籠統咁講,數學考得好唔一定有邏輯,考得差就一定冇

讀大學個陣發現，其實好多文科人數底唔好
但讀邏輯學又幾好

人地撚9你，你仲扮醒，你都唔係同一個lv，洗撚同你認真咩，得你條傻撚扮醒

以dse嘅題型

理論上除咗最後一條 其他都可以依靠累積經驗而得出答案

以prob為例 只要個學生面對過足夠多嘅情況同相應嘅答案 假設佢不斷從中學習 到最後考試嗰陣出題佢面對過嘅題目 咁佢依照佢嘅經驗而非轉數解決咗個問題 又算唔算諗嘢好有邏輯

數學勁唔勁係睇下有冇聽書啫

以我經驗來睇... probability 要係好似machine learning 咁多學習經驗先做到呢樣野
若果個學生唔醒，題目就算個procedure 一樣，只要換左描述題目既方法都已經死左
（當然唔排除撞彩成份）

不過的確，理論上你操得曬所有可能既題目既話，真係可以戰無不勝。
如果係咁既話，大學數學以至應用數學都會係一樣，只要操得曬全部題目，模擬到全部場景，都係可以搞掂一切

其實你個問題好值得思考
alpha go 贏左人類棋手，咁佢算唔算有邏輯？

如果有條友操數操到大學prof 都唔夠佢來，咁條友究竟係叻過professor 定係只係好似alpha go咁學野記野多

Dse若果最後一題唔係prob 其他嘅prob題題型都唔會太多

當然去到專上教育/現實程度就好難做到

所以其實我想帶出一嚟dse唔可以作參考

二嚟係後天嘅努力係可以彌補先天嘅不足 人類只要會汲取經驗就會有進步

其實如果係最後一題既話...普通人真係幾難操得到。
純prob就可以，但係最後果題應該會係3大topic入面mix2個咁出
我果年係probi + asgs (其實仲有3d 但我唔記得係mix埋同一題定係另外一題)

咁計法就好難操到
如果巴打你真係因為死記硬背而拎到高分既不妨對自己有啲信心 你係真係勁

同埋死記硬背 同 操數 都係兩個唔同level
如果操數而學到，咁其實係正常既過程
人類細細個都係咁樣發展智力同邏輯思考

咁都多數係人生經驗豐富/對人生有好多體會

alpha go 梗係有邏輯 但係佢無人有嘅其他嘢例如創意、情商等等

Dse 出最後一題係out c 就好玩
唔係考算術 考prove 同logic 題目

覺
利申maths 5**但係弱智

你覺得咩叫創意？
alpha go 捉棋會落一啲人類極少用既方法去落，你覺得係唔係創意？
或者，如果你既創意令你有某個行為，咁alpha go 都識會「諗」到做該行為，咁佢叫唔叫有創意？（唔係學你，佢唔知你做過）

其實alpha go 只係不斷學習然後搵到value
而唔係一開始就有邏輯呢樣野
咁「學習」（背野、操數）而學到既邏輯，係唔係邏輯？
如果係，咁操dse 而拎到高分，已經表現左個人係有邏輯思考能力。
如果唔係，咁alpha go 就唔可以叫有邏輯

連作者都唔識答嘅卷有咩邏輯可言

最新果條問孫中山同毛澤東邊個較偉大一定係考邏輯 垃圾文科仔數學唔合格就過黎踩低數佬

關作者事既咩 份卷魯迅幫你改

垃圾文科仔係咪有語癌

其實讀出名數底唔好的文科班人邏輯底都唔錯
Sociology, philosophy， cultural studies
食
依幾科入面勁多theory ，基本要邏輯好同思維清晰先讀得到
不過本身中學史科（公開考試程度），本身答題就已經要需要理性思維

自己覺得數學勁嘅人，解難能力唔錯但思考好容易偏向一邊
唔夠多角度

其實邏輯本身就離唔開理性思維
答依類題目，一定要好理智，層層解構，將重點連結好，再歸納
當中已經牽涉好多邏輯問題

不過依條題目本身的討論空間太細

其實邏輯本身就離唔開理性思維 答數學題目，一定要好理智，層層解構，將重點連結好，再歸納
當中已經牽涉好多邏輯問題

其實邏輯本身就離唔開理性思維 答物理題目，一定要好理智，層層解構，將重點連結好，再歸納
當中已經牽涉好多邏輯問題

但係alpha go可以知道或者發現到某啲規律然後去解新嘅難題，甚至超越佢以前啲對手，但係dse題目大部份根本出黎出去都係咁 到底點解要用dse黎作數學好嘅標準 不過無咩邏輯剩係靠死操嘅人應該連dse啲新少少嘅題型都唔會識答

調轉黎講
操都拎唔到*既咪...

另外就算係人類都唔會係一出世思維就清晰啦，不嬲都係要係學習中成長，而學習唔代表只係盲目咁操練

Indeed 不嬲都咁覺得

btw，通常通識好嘅數學都廢

係

通識呢科真係好撚垃圾，成日偽理性咁 唔怪得cliff成日屌通識，不過見佢終於都就黎半收皮咁好心涼

垃圾通識

操練只會令你快d知點計條數既方向，唔會令人有能力解決新問題，ce al pure amath math做past paper全部無睇marking scheme都自己solve到

Coding至會訓練邏輯思維，數學無咁train到

講得啱呀
所以數底好同文科仔都可以邏輯好呀
兩者冇衝突

班垃圾文科仔數學得個3或者4靠吹水科上到黎大學然後話自己有邏輯

其實alpha go 只係計value
而唔係發現新既野

dse 都好難出到新既野，因為topic 係得咁多，點出都係果d topic
同alpha go 一樣，rules 係得果啲

咁讀MATHS既人應該好勁啦

部份同意.
但我自己個人成日計錯數
所以唔太完全認同
我自問算IQ高
但經常寫岩式但最後答計錯數
考試靠拎式分
所以數學成績一般
但PHY CHEM BIO 地理都拎A.B
因為寫好式基本上可以用計數機計

此post已完